%@P:exocorcp
%@Titre:Cardioïde par enveloppe de cercles
%@Auteur: d'après Jean-Daniel Nourby.\par
{\em Sois le plus précis et le plus soigneux
  possible}.
\begin{myenumerate}
  \item Trace un cercle $\mathscr C$ de centre $S$ et de diamètre 6~cm.
  \item Choisis un point $O$ sur le cercle $\mathscr C$.
  \item Choisis un point $M$ (différent de $O$) sur le cercle
    $\mathscr C$. Trace le cercle de centre $M$ et passant par $O$.
  \item Recommence de nombreuses fois à partir de l'étape précédente
    pour voir apparaître une forme harmonieuse.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\[\includegraphics{6elmtsgeoexo82c-1}\]